期權行使價問匙

美式options 乜唔係到左strike price 個buyer 就可以close 唔使等expiry date? 點解option chain 會有D 到左甚至過左strike price 個option contract 仲係度？

Close黎做咩

我以為係自動。咁假設我做左short put，隻股跌過左strike price，個buyer 係咪淨係可以係個strike 既價放俾我？佢可唔可以等個contract 完都唔放貨俾我？

唔撚放比你 買put黎托

唔放貨比你 入左價都賣張期權比要放貨既人啦

問下姐。。。係咪就算跌過左個strike price，都只係可以用strike price放俾我？

除非DITM，否則long side 俾錢買咗時間值，咁早行駛咪益咗short side？建議你先睇下咩係內涵值同時間值

無視strike price 你玩咩鳩期權

其實我唔係好識，只係啱啱學，不過唔會long 只會 short （想淨係做wheel）咁內涵值同時間值係咪唔關我事？

我就係見到D人過左strike price 都唔放覺得有D 奇，又見個price 係咁升，原來可以放俾其他人。。。

建議你唔好惦

Short side只有等Long side主動行使或者到expiry date入價先會自動行使 一係Long side入價都唔表示佢賺錢 因為要考慮埋佢張call/put幾錢買 要減番成本
二係主動行使剩係會得到true valve, 拎唔到time valve, 係市場放售比行使會得到更多利益
三係可能有人會主動行使 特別係派息既時侯 但如果未平倉合約數夠大 未必會抽中你行使

所以多數都係要等到expiry date

清楚易明！！明曬，thanks!!!! D YouTube 都好似無講到呢樣野

小心 搞清楚先玩short side, 一個唔小心會輸身家有突 short side可以輸無限 你岩 short put 就算跌穿strike price, long side都剩係可以用strike price價賣貨比你, 你呢套手法最大既風險係等同買入正股而股票一直下跌

但呢個情況係for美股 港交所情況唔同 要入價1.5%先會自動行使

如果真係勁跌long put 又唔平倉咪低位買啲貨俾你囉

無諗住玩港股既options, 不過都thanks~

連點玩都未清楚走去玩期權

都未落第一個order... 連margin 都未開通，問下姐

想問下 如果我做LONG 之後過左個strike price我應該賣左張option佢定行權會賺得多D

睇你將option有幾長，你覺得淨返既時間佢唔會點郁（eg股價form個平台+iv crush)咪放，你覺得會繼續爆啱邊咪hold，你未夠期就行使=蝕時間值

正路唔會行使 除非你隻股option流通量低到賣唔出 有滑價 或者DITM (太深入價內) 變左張option個價變動比你行使仲要蝕 你先要考慮行使